﻿## TypeScript транспайлер

Прочитать более подробную документацию по проекту можно [здесь](http://civnote.ru/projects/trans/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B0_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B0_%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%B9%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B0 "Разработка шаблона проекта транспайлера")

После скачивания необходимо убедиться, что у вас стоит node.js. Если нет, то [качаем](https://nodejs.org/en "Node.js"). Лучше версию 6. Вместе с Node у вас должен установиться пакетный менеджер npm. Кроме того, при установке Git у вас установится удобный терминал Git Bash. Открываем папку проекта в Visual Studio Code (далее Code). Теперь необходимо открыть корень проекта в терминале. Это можно сделать через проводник Windows и команду на папке `Git Bash here`, либо открыть встроенный в Code терминал. Делается это сочетанием клавиш Ctrl+`.

В терминале вбиваем *(знак $ копировать не надо - это просто обозначение команд терминала)*:

`$ npm install`

Это установит все зависимости проекта, которые указаны в файле package.json. Необходимо будет немного подождать, т.к. зависимостей очень много и время установки сильно зависит от скорости интернета. Далее необходимо провести сборку проекта следующей командой:

`$ npm run gulp`

Если при запуске происходит ошибка, то, возможно, поможет установка gulp-cli глобально:

`$ npm install --global gulp gulp-cli`

И тогда в корне проекта можно просто запускать:

`$ gulp`

Если что-то пошло не так, то можно попробовать старый вариант запуска `$ npm run gulp`. 

При успешном запуске в терминале должно вывестись большое количество сообщений, которые говорят о запуске тех или иных задач. Также в терминал будут выводиться сообщения сервера. Сервер будет отдавать файлы из папки `public` в браузер пользователя. 

После запуска Gulp, должен автоматически запуститься браузер, в котором отобразится пример страницы. В консоли разработчика Chrome (F12 -> Console) вы можете заметить вывод нашего транспайлера. Теперь при любом изменении файлов в директории `app` автоматически будет перезапускаться сборка проекта в папку `public`, а также будет производиться обновление страницы в браузере. Теперь вам нет необходимости после каждого изменения обновлять страницу в браузере! Но это будет работать только при запущенном Gulp. Как только вы его остановите, то перестанут работать и обновления, и сервер.

В проекте во многих файлах я написал большое количество комментариев. Очевидно, что для чтения кода они могут мешать в силу их большого количества. 

Для очистки кода от комментариев используется следующая команда:

`$ gulp strip` или `$ npm run gulp strip`

Эта команда сделает копию проекта в папку `nocomments` и удалит там во всех файлах комментарии.

### Структура проекта

<pre>
.
├── app - исходные коды транспайлера
│   ├── assets - статичные файлы для примера (HTML, JS, CSS, которые описывают страничку для пользователя). Здесь вам необходимо отредактировать index.html
│   └── transpile_components - файлы транспайлера. Именно здесь вы должны писать свой исходный код для транспайлера. Все остальные файлы проекта служат для настройки.
├── public - собранные Gulp файлы, которые будет отдавать сервер в браузер пользователя
├── nocomments - файлы проекта с вырезанными комментариями
├── node_modules - внешние зависимости нашего проекта (устанавливаются через npm install)
├── gulpfile.js - запускает через Gulp задачи по сборке проекта.
├── package.json - информация о проекте и его зависимостях
├── README.md - документация по проекту
├── server.js - сервер, который отдает файлы из папки public пользователю в браузер
└── .gitignore - файлы, которые должен пропускать Git
</pre>